# go_nsi

Сервис НСИ на Golang

## Todo
- Реализовать метод добавления справочника. OID, периодичность обновления, сколько версий справочников хранить
- Реализовать метод сравнения версий справочников(отображение изменившися строк, новых дат действия)
- Реализовать метод добавления Лпу НСИ (Код лпу, url обновления)
- Реализовать метод добавления справочников для обновления (OID, периодичность обновления, статус можно ли обновлять автоматически)
- Реализовать метод сбора версий добавленных справочников(синхронизация версий между МИС и сервисом)
- После добавления OID.
- Статус обновления справочников

## Структура БД
### Источник данных - nsi.source
```
    id uuid - уникальный идентификатор
    name varchar(250) - Наименование источника
    description text Описание источника справочника
```

### Cправочник - nsi.refbook
```
    id uuid - уникальный идентификатор справочника
    oid varchar(150) - OID справочника
    name varchar(250) - Наименование
    description text - Описание
    source_id uuid - Источник
```

### Версия справочника - nsi.version
```
    id uuid - уникальный идентификатор
    version_major int - Мажорная версия справочника
    version_minor int - Минорная версия справочника
    publish_date date - Дата создания(публикации) версии
    descritpion text - Описание
    refbook_id uuid - Идентификатор справочника
```

### Данные справочника - nsi.refbook_data
```
    id int - уникальный идентификатор
    ref jsonb - Данные справочника в формате Json
    version_id uuid - Идентификатор версии справочника
```

### Набор полей справочника - nsi.field_set
```
    id uuid - уникальный идентификатор
    name varchar(250) - Наименование справочника
```

### Набор полей справочника - nsi.field_set
```
    id uuid - уникальный идентификатор
    name varchar(250) - Наименование справочника
```

### Поле справочника - nsi.field
```
    id uuid - уникальный идентификатор
    name varchar(250)- Наименование поля
    description text - Описание поля
    field_type varchar(50) - Тип поля
    field_set_id uuid - Идентификатор набора полей
```

### Структура полей всех справочников унифицирована:
```
    nsi_value_id uuid уникальный иденьтфткатор строки
    nsi_date_beg дата начала действия справочника
    nsi_date_end дата окончания действия справочника
```

## Методы API 
### 1. Получение списка источников 
```sh
/api/v1/sources/
```
<b>Пример ответа</b>
```json
[
  {
    "id": "f3012466-c88e-4cf3-b240-9b9ae85b857b",
    "name": "Справочники ФФОМС",
    "description": "Справочники ОМС"
  },
  {
    "id": "37adb7f1-c2d0-4fda-8c54-c1278fe5903e",
    "name": "Справочники РОСМИНЗДРАВ",
    "description": "Федеральные справочники РОСМИНЗДРАВ"
  },
  {
    "id": "092db791-63e8-4bf8-aae8-b68d2758112c",
    "name": "Пользовательские справочники",
    "description": "Пользовательские справочники"
  }
]
```
### 2. Получение списка справочников

| Параметр | Описание| Обязательность
| ------ | -------    | ------|
| source |  Идентификатор источника справочника | No (in query)

```sh
/api/v1/refbooks/?source=f3012466-c88e-4cf3-b240-9b9ae85b857b
```
<b>Пример ответа</b>
```json
[
  {
    "id": "8ba717b9-926f-4eac-8fd6-12541006bce8",
    "oid": "F001",
    "name": "Справочник территориальных фондов ОМС",
    "description": "Федеральный справочник территориальных фондов ОМС",
    "source_id": "f3012466-c88e-4cf3-b240-9b9ae85b857b"
  },
  {
    "id": "5ef5fab8-7680-4edd-807e-992f91a5b4b8",
    "oid": "F002",
    "name": "Справочник СМО",
    "description": "\tЕдиный реестр страховых медицинских организаций, осуществляющих деятельность в сфере обязательного медицинского страхования.Реестр СМО",
    "source_id": "f3012466-c88e-4cf3-b240-9b9ae85b857b"
  }
]

```

### 3. Получение списка версий справочника

| Параметр | Описание| Обязательность
| ------ | -------    | ------|
| id |  Идентификатор справочника | Yes (in path)

```sh
/api/v1/versions/8ba717b9-926f-4eac-8fd6-12541006bce8/
```
<b>Пример ответа</b>
```json
[
  {
    "id":"433821a9-1112-4fff-a168-10a7b835561a",
    "version_major":1,
    "version_minor":0,
    "publish_date":"2019-01-01T00:00:00Z",
    "refbook_id":"8ba717b9-926f-4eac-8fd6-12541006bce8"
  },
  {
    "id":"e2864ca7-e072-4af0-ab26-c973aa9170f6",
    "version_major":1,
    "version_minor":1,
    "publish_date":"2019-05-01T00:00:00Z",
    "refbook_id":"8ba717b9-926f-4eac-8fd6-12541006bce8"
  },
  {
    "id":"e7ccce8f-114a-4563-a93b-897fa3c9356e",
    "version_major":1,
    "version_minor":105,
    "publish_date":"2019-05-20T00:00:00Z",
    "refbook_id":"8ba717b9-926f-4eac-8fd6-12541006bce8"
  }
]
```
### 4. Получение значений справочника актуальной версии

| Параметр | Описание| Обязательность
| ------ | -------    | ------|
| oid |  OID справочника | Yes (in path)

```sh
/api/v1/refbook/F001/
```
<b>Пример ответа</b>
```json
{
  "id": 1,
  "ref": [
    {
      "nam_smok": "АДЫГЕЙСКИЙ ФИЛИАЛ АО \"СТРАХОВАЯ КОМПАНИЯ \"СОГАЗ-МЕД\"",
      "nam_smop": "АДЫГЕЙСКИЙ ФИЛИАЛ АО \"СТРАХОВАЯ КОМПАНИЯ \"СОГАЗ-МЕД\"",
      "nsi_date_beg": "2019-08-27",
      "nsi_date_end": null,
      "nsi_status": 2,
      "nsi_value_id": "40039941-6e07-40d2-acda-d470742833ed",
      "ogrn": "1027739008440",
      "smocod": "01004"
    },
    {
      "nam_smok": "ФИЛИАЛ АО \"МАКС-М\" В Г. УФЕ",
      "nam_smop": "ФИЛИАЛ АКЦИОНЕРНОГО ОБЩЕСТВА \"МЕДИЦИНСКАЯ АКЦИОНЕРНАЯ СТРАХОВАЯ КОМПАНИЯ\" В ГОРОДЕ УФЕ",
      "nsi_date_beg": "2011-01-01",
      "nsi_date_end": null,
      "nsi_status": 2,
      "nsi_value_id": "8e635190-f96c-42eb-9544-7fc7f8e36d07",
      "ogrn": "1027739099772",
      "smocod": "02001"
    }
  ],
  "version_id": "433821a9-1112-4fff-a168-10a7b835561a"
}
```
### 4. Получение значений справочника указанной версии

| Параметр | Описание| Обязательность
| ------ | -------    | ------|
| oid |  OID справочника | Yes (in path)|
| version |  Версия  справочника | Yes (in path)|

```sh
/api/v1/refbook/F001/1.0/
```
